# A Iugoslávia
A República Federal Socialista da Iugoslávia foi um ator chave na geopolítica do século 20, mas muitas pessoas no Ocidente sabem muito pouco sobre ela. Socialistas e não-socialistas são frequentemente extremamente incultos sobre este país em particular e suas várias realizações; muitas vezes, tudo o que se sabe é que foi liderado por Tito, um dos chefes de estado mais populares do século XX. Embora seja uma informação útil, dificilmente é uma análise socialista suficiente desta grande nação. Examinemos então a Iugoslávia em detalhes e façamos uma análise apropriada.

A Universidade de Rochester oferece a seguinte avaliação geral da era comunista na Iugoslávia:
>A história da Iugoslávia desde 1945 abrange um período de rápida modernização econômica, política e social refletida no crescimento urbano e industrial, melhorias na alfabetização e bem-estar econômico, mudanças na estrutura familiar patriarcal tradicional, moderação das hostilidades étnicas e integração em economia internacional. No entanto, de forma dialética, também abrange um período de declínio econômico e intensa reação étnica. Em um sentido muito real, o caminho para o colapso da federação iugoslava, como o colapso da federação soviética, foi pavimentado pela política em relação às nacionalidades que cada um adotou, mas foi precipitado pelo envolvimento na economia global.

Agora que temos uma breve impressão da ascensão e queda da nação, vamos entrar em mais detalhes.
